\section{Interview 1, Teil 2}

B: Ich hab noch kurz, also, so halbe Stunde. #00:00:07-4#

I: Du des (...) halbe Stunde is gut #00:00:08-3#

B: //Ja wir können (unv.) weiter machen auch, also wir können dann ja an andrem Tag machen. Jetz hab ich Ferien auch. #00:00:10-6#

I: Gerne. #00:00:10-6#

B: Ja. Ja, dann machen wir es einfach. #00:00:14-4#

I: Okay #00:00:14-4#

B: Ja. #00:00:14-4#

I: ähm ja mach ma einfach mal die (...) Asylstatus: Du bist akzeptiert? Du bist anerkannt oder? #00:00:12-9#

B: Ja ich bin schon anerkannt, ja. #00:00:14-8#

I: Ähm, also eine der anderen Dinger is (...) wäre dir damals bewusst gewesen, dass wenn dein Status abgelehnt worden wäre, also (...) wenn du abgelehnt worden wärst, dass du da dann Revision einlegen kannst direkt. Hättest du des damals schon gewusst? #00:00:27-6#

B: Mmmmmh, ja. #00:00:29-3#

I: Okay #00:00:29-3#

B: Ja, hätte ich schon gewusst. #00:00:37-2#

I: Gut. ähm, wie hat das eigentlich funktioniert damals. ALso, du bist aus Syrien nach Europa gekommen.. #00:00:36-7#

B: Genau. Also ich bin einfach, also kurz bevor ich dann das Land verlassen habe, habe ich einfach (...) da war jetzt so kleine Situation, und zwar..#00:00:46-5#

I: (Verschüttet Kaffee) Ow, fuck. #00:00:46-5#

B: Was? Zu heiß? (lacht) #00:01:19-9#

I: Nee, ich (...) (unv.) (...) shit. #00:01:23-3#

B: Und des war einfach (...) also ich war damals auf die Straße einfach im Ramadan (...) kennst du den? Monat Ramadan.. #00:01:29-5#

I: //Kenn ich. #00:01:29-5#

B: Genau. Ich war damals mit mein Cousin einfach auf die Straße. Es war so um drei Uhr.. Nee, um zwölf Uhr war in der Nacht. #00:01:38-1#

I: hm (bejahend) #00:01:38-1#

B: Waren wir einfach in Aleppo unterwegs. Und wir haben nur einfach Kaffee getrunken weil wir einfach bis um drei Uhr auf die Straße bleiben damit wir wieder zurück nach Hause kommen. #00:01:50-4#

I: hm (bejahend) #00:01:50-4#

B: Es ist Ramadan, also man hat gegessen und dann sollte ein einfach, also (...) #00:01:54-9#

I: //hm (bejahend) #00:01:54-8#

B: unterwegs sein oder sowas. Ein bisschen spazieren gehen. Und dann hat mich die Polizei gehaftet *räuspert sich*. Und der Grund war, weil wir einfach auf die Straße waren. #00:02:07-1#

I: hm (bejahend) #00:02:07-1#

B: Wir dürfen nicht auf die Straße bleiben. #00:02:11-0#

I: Warum? #00:02:11-0#

B: Wir sind einfach 3 Tagen in GEfägnis gegangen, weil und ohne Grund dafür.  Und dann kommt den dritten Tag, dann kommt einfach zum abfragen, also der Direktor. Ne, nicht der Direktor, wie sagt man das? Den (...) den Chef von die Polizei? #00:02:33-9#

I: Polizeipräsident? #00:02:34-8# #00:02:35-9#

B: Ne, nicht der Präsident.. #00:02:36-2#

I:// ähm (...)ähm #00:02:36-4#

B: Ne, nicht den Präsident, sondern einfach in der Stadtion dann. #00:02:39-8#

I:// Der (...) Der Stadtionschef? #00:02:40-3#

B: Der uns Fragt einfach. Ja, die Stadtionschef. er hat uns gefragt (...) was haben wir dotr gemacht, und wie sind wir auf diese Straße gegangen? Und wir waren nicht (...) nicht ich und mein Cousin. Wir sind 30 Personen zusammen gehabt. #00:02:56-9#

I: hm (bejahend) #00:02:56-9#

B: Und wir haben nix zu tun. Also wir haben garnix gemacht. Wir sitzen einfach so (...) so ein Kreis, also großes Kreis, wo einfach sich die, die ganze Jungs dann sich treffen und sowas. Und das (...) niemand hat da was schlimmes getan oder sowas. #00:03:12-8#

I: hm (bejahend) #00:03:12-8#

B: Ja, fragt er uns, und was habt ihr dort gemacht und sowas? Dann kommen wir einfach zu Ihm und dann sagt er zu uns: 'Unterschreibt Ihr hier dann.' (...) Okay, dürfen wir das lesen? - Nein. #00:03:28-2#

I: Nur unterschreiben und nicht lesen? #00:03:30-0#

B: Nur unterschreiben. Ja (...) Wieso (...) dürfen wir oder nicht. Ne. Aber, ist das geschrieben was wir gesagt haben, oder ist das von vorher schon geschrieben? 'Wollt Ihr raus oder nicht?' So war die, die die Antwort. 'Wollt Ihr raus oder nicht?' Ja. 'Dann unterschreibt Ihr.' Kommen wir raus (...) nach zwei Tagen habe ich mich mit einem Richter, also mit einem Richter schon getroffen #00:04:01-6#

I: hm (bejahend) #00:04:01-6#

B: Und der war schon der (...) so, wie sagt man? Der Chef im Gericht. #00:04:06-0#

I: hm (bejahend) #00:04:04-7#

B: Da habe ich mit Ihm schon getroffen, der war so unser Nachbar. Dann habe ich, dann hat er mir gesagt: 'Was habt IHr gemacht? (...)' Was steht in unser Bericht? 'Ja, willst du das lesen?' Ja jese ich gern! 'Okay: Sexuelle Belastung.(...)ähm Störung der Mitbewohner (...)ähm Was ahben wir noch gemacht? Auf der Straße einfach Flaschen geworfen und Glas abgebrochen und ähm was war das? Es ist einfach (...) es ist einfach viel! Wir haben ja das garnix gemacht. Aber wir haben unterschrieben. #00:04:54-8#

I: (...) #00:04:54-8#

B: Das war der Grund (...) Ja und ich war auch an der Uni. #00:04:57-4#

I: hm (bejahend) #00:04:59-7#

B: Ich hab Chemie, also ich war in Chemie eingeschrieben. #00:05:01-6#

I: hm (bejahend) #00:05:02-3#

B: Und ich hab einfach das (...) Also ich stehe noch immer in Gefahr. Weil die haben schon uns gesagt: 'Wenn wir euch wieder sehen, und auf diese Straße, oder diesem Gebiet. Dann werdet Ihr ein Monat oder mehr auch verhaftet.' #00:05:20-4#

I: Warum wollten die euch von der Straße herunten haben? #00:05:23-6#

B: Einfach die wollen einfach keinen auf der Straße. Und die sind einfach neidisch und nicht neidisch, also es stört Ihnen, dass wir einfach nicht in die Armee gegangen, sondern in die, also an der Uni sind. #00:05:37-6#

I: Hmh? #00:05:37-6#

B: Weil, sie brauchen schon Leute um zu kämpfen. #00:05:41-8#

I: hm (bejahend) #00:05:41-8#

B: Und Sie brauchen kein Mensch dann zu Studieren. #00:05:44-8#

I: hm (bejahend) #00:05:44-8#

B: Jetzt sind die Universitäten, die in Syrien sind. Die sind fast leer von junge leute. #00:05:52-8#

I: hm (bejahend) #00:05:52-8#

B: Die sind fast leer. (...) Den, den Professor macht die, die Fragen, die Prüfungen schwerer. Damit wir einfach das nicht bestehen. #00:06:02-8#

I: Selbst die Professoren machen da mit? #00:06:05-4#

B: // Ja. Die sind auch damit. ALso, die haben immer noch Hand damit. Der, der, der Chef von der, der UNiversität, also es waren viele Demos, auch an der Uni. #00:06:15-2#

I: hm (bejahend) #00:06:15-6#

B: Und normalerweise in unserem Gesetzt steht ähm die Polizei darf, also darf kein (...) keine Waffe oder keine schwer Waffe an der Uni, also (...) an die UNi reinkommen. #00:06:29-9#

I: Ja, is gut so. #00:06:29-9#

B: Es darf keine. Aber: Als die Demo war. Es war die Hammer. Es war Panzer auch auf der, auf der (...) an der #00:06:39-3#

I: // Panzer?! #00:06:39-3#

B: Ja. Die Panzer waren auch einfach auf auf die Straßen. DIe sind unterwegs, immer. #00:06:45-2#

I: ähm wofür war die Demo? #00:06:49-9#

B: Dagegen. Also Revolution einfach. Dagegen, also gegen des, die Regierung und gegen das hald. #00:06:55-7#

I: ähm gegen Assad oder(...)? #00:06:55-2#

B: Und sind viele Menschen.. Ja. #00:06:57-4#

I: hm (bejahend) #00:06:58-9#

B: Also seine Regime. #00:06:59-9#

I: Ja. #00:07:01-5#

B: Und viele Menschen sind, also wurden verhaftet und niemand wusste dann (...) Wo sind die oder der Chef von der Universität also es gibt schon von jeden von jede Fakultät oder sowas da gibts nur ein Chef #00:07:14-4#

I: hm (bejahend) #00:07:14-4#

B: Zu Beispiel also vin Phatmazie und Medizin da gibts nur einen CHef von denen. #00:07:20-6#

I: hm (bejahend) #00:07:20-6#

B: Und der war selber, also der hat mit der Polizei gearbeitet. Also er war kein, kein, kein Professor oder kein Chef von der Uni sondern der war einfach ein (...) ein Scheiß (lacht) von die Polizeit. #00:07:34-7#

I: Hä? Der is da einfach installiert worden? #00:07:37-5#

B: Der sitzt da einfach, der sitzt dort #00:07:39-0#

I: Ja? #00:07:39-0#

B: Und wenn was von (...) wennw as passiert an der Uni oder sowas, dann kennt er einfach die Leute und schreibt er einfach die Polizei und dann ruft er einfach an, und die Name und die Name und die Name und die Name, die sprechen über den (...) über die Regierung. #00:07:53-7#

I: hm (bejahend) #00:07:53-7#

B: Nächsten Tag, siehst du die alle, die Schüler ähm die alle Studenten nicht. Wo sind die? Verschwunden. (...) Gehen die Eltern dann hin, fragen die nach: 'Die sind nicht bei uns.' Nach einem Jahr (...) die kriegen einfach die Körper von ihren, von Ihren Söhne oder von Ihren Tochter oder sowas. Die sind gestorben. Wie? Die haben nicht angehalten. Ja, so war es. So war es. Und wenn man, und wenn man dann an diese Situation so guckt, dann sagt man: Also lieber, dann ich einfach weg ham. #00:08:48-1#

I: hm (bejahend) #00:08:48-1#

B: Weil, wenn ich dort bleibe, dann muss ich die Waffe tragen. (...) #00:08:53-0#

I: hm (bejahend) #00:08:54-0#

B: Un mich zu schützen.  #00:08:56-0#

I: Ja. #00:08:56-0#

B: Und um meine Familie auch zu schützen. #00:08:58-4#

I: Ja. #00:08:58-4#

B: Weil solange ich dort bleibe, da habe ich keine Chance. Da muss ich einfach mich einmischen in diese Situation, da muss ich einfach den (...) den Dreck also mitmachen. Sonst lebe ich nicht. Also sonst bin ich immer unter dem Druck. Da also es ist (...) das war so, also wirklich (...) eklig. (...) Anfang 2013, Anfang 2014, da war wirklich so schwer, dass man auf die Straße unterwegs ist. Da ist meine Mutter also zum Beispiel, also wenn ich zur Schule gehe oder zur Uni gehe, da hat meine Mutter gebetet, dass ich wieder zurück komme. (...) Dass ich wieder zurück, dass ich wieder gesund wieder zurück komme. (...) #00:09:50-9#

I: Bei nem normalen Tag an der Uni? #00:09:54-4#

B: Ja. Weil man weiß überhaupt nicht was da an der Uni passiert. Obwohl dass du mitmachst oder nicht mitmachst, da bist du auch mitschuld, also da bist du einfach schuld. #00:10:05-0#

I: ähm #00:10:06-6#

B: Wenn deine, zum Beispiel wenn deine, deine Klasse oder deine (...) einfach (...) deine Studenten, die mit dir dann sind. Wenn es zum beispiel an der Chemie-Fakultä (...) Fakultät, gibt es heute einen Demo. Sind die alle Studenten #00:10:23-0#

I: Heute? #00:10:23-0#

B: Ja, also  #00:10:23-7#

I: //Ahso, ähm (...) metaphorisch#00:10:24-3#

B: Nur als Beispiel. Sind, ist heute eine Demo. #00:10:28-3#

I: hm (bejahend) #00:10:28-3#

B: Okay, dann sind die alle Studenten von Chemie schuld. Verhaften wir die alle. #00:10:36-2#

I: (...) #00:10:36-2#

B: Am nächsten Tag, wer kommt raus? Wer einfach Vitamin B bei die Regierung hat. Und die alle, die, die anderen zum Beispiel, die blieben so eine, eine Woche und dann den Schlag und den Elektro (...) ähm (...) Sachen. Es gibt viele auch, die einfach raus gekommen sind, und die haben, also die sind nicht mehr bewusst. also die haben einfach Ihren Konzentration verloren wegen den Strom #00:11:08-3#

I: Hmh?! #00:11:08-3#

B: Ja da sitzt eifach einen (...) auf einen Stuhl (...). Da wird den Stuhl dann mit dem Strom verbunden  #00:11:16-4#

I: Ein elektrischer Stuhl? #00:11:16-4#

B: Und du bist da.. Ja, elektrischen Stuhl. Und dann bist du so ein (...) so auch (...) mit dem (...) Gürtel oder sowas bist du so verbunden #00:11:28-2#

I: hm (bejahend) #00:11:28-2#

B: Und dann kannst du dich nicht bewegen und den Stuhl nicht stören. (...) #00:11:33-4#

I: (...) #00:11:33-4#

B: Es gibt viele die da.. also mit diese Situation (unv.) (...) die sind einfach am Stuhl gestorben. Die haben das nicht angehalten. #00:11:39-1#

I: Das sind dann die, die zu ihren Eltern wieder im Sack zurückkommen? #00:11:42-9#

B: Genau. #00:11:42-9#

I: (...) #00:11:46-4#

B: Und mit diese Sit.. Also wirklich, also mit diese Situation kann man nicht leben. #00:11:49-9#

I: Nein. #00:11:49-9#

B: Kann man nicht leben. Die viele haben mich gefragt: 'Ihr habt eure Eltern, und Ihr habt Ihre (...)ähm Frauen und Ihre sowas verlassen. #00:12:00-9#

I: Mhm #00:12:03-3#

B: Ja, also wenn das die Möglichkeit hätte, dann hätte ich auch meine Eltern mitgebracht. (...) Ja. Aber es gibt viele, die das nicht vertehen wollen, oder die das nicht verstanden haben und jetzt verstehen die einfach #00:12:20-3#

I: hm (bejahend) #00:12:20-3#

B: Warum sind wir Jungs nach (...) nach Europa gekommen.  #00:12:24-3#

I: hm (bejahend) #00:12:24-3#

B: Es gibt viele Leute jetzt, die gehen einfach wieder zurück.Weil die einfach (...) die haben gesehen also es gibt viele Leute die einfach Beruf haben seit Jahren. Und die werden hier nicht anerkannt. Weil Sie einfach keine Papiere haben. Weil Sie Ihre Papiere verloren haben. #00:12:41-7#

I:  ähm wie ist denn momentan die Situation in Syrien, hat sich die irgendwie verbessert? #00:12:48-4#

B: Ne. Also mit (...) mit uns, wenn ich jetzt zurückkehre.Da ist die Hammer. Da sehe ich meine Eltern überhaupt nicht. Da bin ich einfach auf die Grenze, also vom Flughafen wurde ich verhaftet, weil ich Verräter bin. Weil ich nicht zur Armee gegangen bin. (...)  #00:13:08-3#

I: (...)ähm(...) #00:13:13-6#

B: Es ist schon schwer zu verstehen, oder? #00:13:13-2#

I: (...)ähm(...) Ich sitz hier auf meiner Insel der Glückseligkeit und kann mir das überhaupt nicht vorstellen #00:13:22-3#

B: Ja #00:13:22-3#

I: was da überhaupt passiert.(...) #00:13:24-8#

B: Es ist (...) es ist viel passiert. Es war also (...) jeden Freitag war eine Demo #00:13:31-5#

I: hm (bejahend) #00:13:31-5#

B: Also wir kommen raus von der Moschee zu Beispiel #00:13:32-5#

I: hm (bejahend) #00:13:33-1#

B: Und, ja es gibt eine Demo. Damals, also vor meinen Augen. Da waren schon so schlechte Leute, die einfach immer betrunken waren und die immer nur ähm(...) mit den (...) mit den Drogen zu tun haben. Und die immer Probleme mit der Polizei haben. #00:13:52-1#

I: hm (bejahend) #00:13:52-6#

B: Die Polizei hat denen dann genommen #00:13:55-4#

I: hm (bejahend) #00:13:55-4#

B: und die sind einfach ähm Mitglied mit der Polizei geworden. #00:14:02-6#

I: Die haben bei der Polizei dann mitgemacht? #00:14:02-6#

B: Genau. Warum? Um die Leute, die die Demo machen da einfach zu (...) wie sagt man? #00:14:10-5#

I: ähm infiltriert? #00:14:10-1#

B: Ja. (...) Und es gab einfach wirklich also eine Situation die vor meinen Augen passiert. Die haben einer verhaftet. Die waren fünf leute. #00:14:23-0#

I: hm (bejahend) #00:14:23-0#

B: Und die haben nur (...) also die haben keine Waffen, sondern Messer. Und die fünf Messer kommt (...) in seinem, also seinem Körper. War vor der Moschee, die haben Ihm verhaftet und, und keiner kann dann dran kommen, weil (...) also (...) also rpber von den fünf Leuten waren einfach Leute, die mit, die mit Waffe waren. Man kann einfach nicht rein kommen. #00:14:50-2#

I: Ja. #00:14:51-1#

B: UNd die haben Ihn getötet. Ja. #00:14:55-7#

I: Die Polizei?! #00:14:55-7#

B: Nicht die Polizei, sondern die.. #00:14:57-7#

I: //Die, die für die Polizei.. Ohh.. #00:14:59-4#

B: Die, die für die Polizei gearbeitet haben. Und die Polizei steht da. Die sieht schon das. Aber die machen die Auge zu. Wir haben nicht gemacht! Also die Polizei sagt, wir haben das nicht ghemacht. aber wer das gemacht hat, die sind auch Mitglieder von euch, oder? Sie bekommen schun Gehalt von der Polizei. Ja also es ist vieles (...) viel zu viel. Viel zu viel zu erzählen. #00:15:27-6#

I: Ja. #00:15:28-1#

B: Das reicht keine Stunde.(lacht) #00:15:30-5#

I: Nein(lacht) #00:15:30-5#

B: Also es reicht kein Tag auch. #00:15:35-1#

I: Fuck.(lacht) #00:15:35-1#

B: Ja. Fuck. (...) #00:15:40-8#

I: ähm wie (...) Wie bist du dann nach Europa gekommen? #00:15:48-3#

B: Also ich bin einfach über die Grenze von Aleppo #00:15:50-5#

I: hm (bejahend) #00:15:51-7#

B: Da war so eine (...) ein Dorf dort, an der Grenze, genau von Aleppo, von der Türkei. Da bin ich einfach über die Grenze. Also, illegal auch. Über die Grenze reingekommen. #00:16:02-2#

I: hm (bejahend) #00:16:02-5#

B: Und dann von der Türkei hab ich so zwei oder drei Tagen dort gelebt, und dann habe ich so ein, also ein Schleuser  getroffen. #00:16:14-4#

I: hm (bejahend) #00:16:14-4#

B: Der für Ihn dann Geld bezahlt hab, und dann bin ich einfach nach Griechenland mit dem (...) #00:16:21-5#

I: Mit dem Boot. #00:16:21-5#

B: Mit dem Boot, ja. WIr waren so, fast vierzig (...) vierzig (...) ähm (...) 46 Personen waren wir auf dem Boot. Und dem Boot ist sechs Meter lang. Ja. #00:16:34-7#

I: 46 Personen auf dem sechs Meter Boot? #00:16:35-3#

B: Ja, auf dem sechs Meter Boot. #00:16:36-6#

I: ähm war des dann ein Holzboot oder..? #00:16:38-9#

B: Es war ja Holzboot. Ne, nicht Holz. War schon elektronisch. #00:16:42-5#

I: //ähm #00:16:42-5#

B: Ja. #00:16:45-3#

I: Okay. #00:16:45-3#

B: Es ist.. Also, wir haben (...) #00:16:47-3#

I: //Hört sich trotzdem nicht vertrauenerweckend an. #00:16:47-6#

B: Kannst du nicht vertrauen, aber da hast du keine andere Möglichkeit. #00:16:52-1#

I: hm (bejahend) #00:16:52-7#

B: (...) Und deswegen, also weil es so schwer ist(...) da haben wir, vielleicht, wir sind ja Jungs, vielleicht können wir schwimmen oder sowas machen oder sowas. Aber da waren Kinder und Frauen auch, da war und sowas (...). Da hast, das hat ungefähr zweieinhalb Jahr, also zweieinhalb Stunden gedauert, bis wir dann die Grenze von Griechenland erreicht haben. (...) Ja. #00:17:20-9#

I: (...) Shiit. #00:17:24-4#

B: Ja. Also wenn ich jetzt mich erinner, an die, also an den Weg. Da ist die Hammer. (lacht) #00:17:30-9#

I: (...) #00:17:30-9#

B: Ja. Also was wir auf dem Weg erlebt, wir waren doch VIP auch.  #00:17:40-4#


I: hm (bejahend) #00:17:40-9#

B: Da ist wo die Grenze geöffnet wurde, also (unv.) wo auch die Leute, also die Polizei von den Ungarn #00:17:50-0#

I: hm (bejahend) #00:17:50-0#

B: Die hat einfach die, die die Grenze geöffnet #00:17:53-2#

I: hm (bejahend) #00:17:53-7#

B: War früher noch (...) Leute die einfach in einem Wald gestorben oder (...) ja. Weil Sie einfach Hunger gehabt haben, doer weil Sie einfach von jemand gestohlt wurden, und die haben kein Geld mehr. Und die können einfach nicht in (...) in die Ungarn dann rein kommen. #00:18:13-8#

I: hm (bejahend) #00:18:13-8#

B: Weil wenn die Polizei denen sieht, dann (...) dann müssen Sie dort in Ungarn bleiben und sowas. Ja war wirklich, also wirklich sehr schwer, wo die Leute so fast 10km oder mehr auch am Tag geh (...) zu Fuß gehen müssen #00:18:30-1#

I: hm (bejahend) Das is viel. #00:18:33-3#

B: Ja. Also bei uns war wirklich VIP. Wir kommen an in einem Land, nimmt uns die Polizei von diesem Land (...) bis zur Grenze von dem nächsten Land. Und dann (...) am nächsten #00:18:44-2#

I: hm (bejahend) #00:18:44-2#

B: Also wir (...) es kann sein, dass wir in einem Land für ein Tag bleiben oder eine Nacht bleiben, und dann am nächsten Tag lang wieder, anderem Land (...) bis wir dann nach Deutschland erreichen. Also wir (...) also wir dann nach Deutschland angekommen sind.  #00:19:01-3#

I: ähm aber deine (...) deine Flucht war dann Mitte zwanzigfuchtzehn oder? #00:19:08-4#

B: Mitte Zwanzig..? #00:19:10-2#

I: ähm 2015. #00:19:13-7#

B: Ja, das war im Oktober.  #00:19:13-9#

I: Oktober 2015. #00:19:13-9#

B: Also Ende September, Anfang Oktober bin ich angekommen. (...) #00:19:19-5#

I: (...) Seitdem hat sich einiges verändert. #00:19:25-2#

B: Ja. #00:19:26-3#

I: (...) #00:19:34-8#

B: Können wir vielleicht unterbrechen? #00:19:36-4#

I: Ja. #00:19:36-4#